<Quizzes>
    <ThemeList>
        <ThemeDescription Name="All" Caption="Все вопросы"/>
    </ThemeList>
    <Quizz ID="1">
        <Question No="1">
            <Text>Какие транспортные средства по Правилам относятся к маршрутным транспортным средствам?</Text>
            <Variants>
                <Variant>Все автобусы.</Variant>
                <Variant IsCorrect="1">Автобусы, троллейбусы и трамваи, предназначенные для перевозки людей и движущиеся по установленному маршруту с обозначенными местами остановок.</Variant>
                <Variant>Любые транспортные средства, перевозящие пассажиров.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Критерием отнесения ТС к маршрутным - является наличие установленного маршрута с обозначенными местами остановок. К таковым Правила относят автобусы, троллейбусы и трамваи (п. 1.2). Автомобили-такси к маршрутным ТС не относятся.</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="2">
            <Text>В каких направлениях Вам разрешено продолжить движение?</Text>
            <Variants>
                <Variant>Только Б.</Variant>
                <Variant IsCorrect="1">Только А или Б.</Variant>
                <Variant>В любых.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Знак [4.1.4] «Движение прямо или направо» разрешает Вам движение только в направлениях А или Б. Разворот по траектории В, даже при наличии прерывистой линии разметки 1.7 запрещен.</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="3">
            <Text>Этот дорожный знак указывает:</Text>
            <Variants>
                <Variant>Расстояние до конца тоннеля.</Variant>
                <Variant>Расстояние до места аварийной остановки.</Variant>
                <Variant IsCorrect="1">Направление движения к аварийному выходу и расстояние до него.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Информационный знак [6.21.1] «Направление движения к аварийному выходу» указывает направление к аварийному выходу и расстояние до него.</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="4">
            <Text>Этот знак разрешает Вам ставить на стоянку легковой автомобиль с использованием тротуара:</Text>
            <Variants>
                <Variant>Только на правой стороне дороги до ближайшего по ходу движения перекрестка.</Variant>
                <Variant>Только на правой стороне дороги до знака «Конец зоны регулируемой стоянки».</Variant>
                <Variant IsCorrect="1">На любой стороне дорог, расположенных в зоне регулируемой стоянки.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Знак [5.29] «Зона регулируемой стоянки» относится к так называемым зональным знакам, требования которых действуют на всей территории (участке дороги), обозначенной такими знаками, вплоть до выезда из зоны, обозначенного в данном случае знаком [5.30] «Конец зоны регулируемой стоянки». Действие знаков не прерывается на перекрестках. При этом информацию о видах ТС, способах парковки и т.д. размещают на табличке под знаком или с помощью изображения таблички в нижней части знака. В данном случае табличка [8.6.2] «Способ постановки транспортного средства на стоянку» разрешает ставить легковые автомобили на стоянку с использованием тротуара на территории всей регулируемой стоянки, т.е. на любой стороне дорог, в этой зоне.</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="5">
            <Text>Эта разметка, нанесенная на полосе движения:</Text>
            <Variants>
                <Variant>Предоставляет Вам преимущество при перестроении на правую полосу.</Variant>
                <Variant>Информирует Вас о том, что дорога поворачивает направо.</Variant>
                <Variant IsCorrect="1">Предупреждает Вас о приближении к сужению проезжей части.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Разметка 1.19 (в виде стрел) предупреждает Вас о необходимости покинуть полосу движения в связи с уменьшением количества полос в данном направлении (сужением проезжей части). Необходимо перестроиться на правую полосу.</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="6">
            <Text>Что означает мигание зеленого сигнала светофора?</Text>
            <Variants>
                <Variant>Предупреждает о неисправности светофора.</Variant>
                <Variant IsCorrect="1">Разрешает движение и информирует о том, что вскоре будет включен запрещающий сигнал.</Variant>
                <Variant>Запрещает дальнейшее движение.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Для информирования водителей о предстоящей смене зеленого сигнала светофора на желтый Правилами предусмотрена возможность мигания зеленого сигнала. Этот сигнал разрешает движение ТС (п. 6.2). Длительность мигания при этом должна составлять 3 сек.</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="7">
            <Text>Обязаны ли Вы в данной ситуации подать сигнал правого поворота?</Text>
            <Variants>
                <Variant>Да.</Variant>
                <Variant>Да, но только при наличии движущихся сзади транспортных средств.</Variant>
                <Variant IsCorrect="1">Нет.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Водитель обязан подавать сигналы световыми указателями поворота соответствующего направления перед началом движения, перестроением, поворотом, остановкой (п. 8.1). Двигаясь по закруглению дороги и не намереваясь перестраиваться или останавливаться, вы не должны включать указатели поворота, чтобы не вводить в заблуждение других участников движения (п. 8.2).</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="8">
            <Text>Кто должен уступить дорогу при одновременном перестроении?</Text>
            <Variants>
                <Variant IsCorrect="1">Водитель легкового автомобиля.</Variant>
                <Variant>Водитель мотоцикла.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>При взаимном перестроении водитель легкового автомобиля должен уступить дорогу водителю мотоцикла, находящемуся от него справа (п. 8.4).</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="9">
            <Text>По какой траектории Вам разрешено выполнить разворот?</Text>
            <Variants>
                <Variant IsCorrect="1">Только по А.</Variant>
                <Variant>Только по Б.</Variant>
                <Variant>По любой.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Выполняя разворот на этом перекрестке, вам придется использовать для движения участок проезжей части, имеющий двустороннее движение. Поэтому, въезжая на перекресток, вы можете продолжить движение только по правой стороне этого участка проезжей части (п. 1.4), т.е. по траектории А.</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="10">
            <Text>С какой скоростью Вы можете продолжить движение вне населенного пункта по левой полосе на легковом автомобиле?</Text>
            <Variants>
                <Variant>Не более 50 км/ч.</Variant>
                <Variant>Не менее 50 км/ч и не более 70 км/ч.</Variant>
                <Variant IsCorrect="1">Не менее 50 км/ч и не более 90 км/ч.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Знак [4.6] «Ограничение минимальной скорости» и табличка [8.14] «Полоса движения» предписывают двигаться по левой полосе со скоростью не менее 50 км/ч. Однако при этом на дороге вне населенного пункта, не относящейся к автомагистрали, вы не имеете права развивать скорость на легковом автомобиле более 90 км/ч (п. 10.3).</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="11">
            <Text>Может ли водитель легкового автомобиля в населенном пункте выполнить опережение грузовых автомобилей по такой траектории?</Text>
            <Variants>
                <Variant IsCorrect="1">Да.</Variant>
                <Variant>Нет.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Поскольку водитель легкового автомобиля приближается к перекрестку неравнозначных дорог, двигаясь по главной дороге (знак [2.3.1] "Пересечение с второстепенной дорогой"), имеющей 2 полосы для движения в данном направлении, то он может совершить опережение обоих грузовых автомобилей по любой траектории (п. 11.4).</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="12">
            <Text>Разрешено ли водителю поставить автомобиль на стоянку в указанном месте?</Text>
            <Variants>
                <Variant IsCorrect="1">Да.</Variant>
                <Variant>Нет.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Остановившись за пешеходным переходом в 5 м от края пересекаемой проезжей части и обеспечив при этом расстояние в 3 м до сплошной линии разметки, водитель не нарушил правила стоянки (п. 12.4 и п. 12.5).</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="13">
            <Text>Вы намерены повернуть направо. Следует ли уступить дорогу автобусу?</Text>
            <Variants>
                <Variant IsCorrect="1">Да.</Variant>
                <Variant>Нет.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>При движении в направлении стрелки, включенной в дополнительной секции одновременно с красным сигналом светофора, вы обязаны уступать дорогу ТС, движущимся с других направлений (п. 13.5).</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="14">
            <Text>Вы намерены проехать перекресток в прямом направлении. Ваши действия?</Text>
            <Variants>
                <Variant>Уступите дорогу легковому автомобилю, поскольку он первым въехал на перекресток.</Variant>
                <Variant IsCorrect="1">Убедитесь, что легковой автомобиль уступает дорогу, и проедете перекресток первым.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Несмотря на то, что легковой автомобиль первым въехал на перекресток равнозначных дорог, вы имеете перед ним преимущество, и его водитель при левом повороте должен уступить вам дорогу (п. 13.11 и п. 13.12).</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="15">
            <Text>Вы намерены повернуть налево. Кому следует уступить дорогу?</Text>
            <Variants>
                <Variant>Только автобусу.</Variant>
                <Variant>Только легковому автомобилю.</Variant>
                <Variant IsCorrect="1">Никому.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Проезжая данный перекресток неравнозначных дорог по направлению главной дороги (знаки [2.1] «Главная дорога» и [8.13] «Направление главной дороги»), вы никому не должны уступать дорогу, так как пользуетесь преимуществом как перед находящимся на главной дороге автобусом, для которого вы являетесь «помехой справа» (п. 13.10 и п. 13.11), так и перед легковым автомобилем, движущимся по второстепенной дороге (п. 13.9).</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="16">
            <Text>С какой максимальной скоростью Вы можете продолжить движение за знаком?</Text>
            <Variants>
                <Variant>60 км/ч.</Variant>
                <Variant>50 км/ч.</Variant>
                <Variant>30 км/ч.</Variant>
                <Variant IsCorrect="1">20 км/ч.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Знак [5.21] «Жилая зона» показывает, что вы въезжаете на территорию, где скорость не должна превышать 20 км/ч (п. 10.2).</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="17">
            <Text>Какие внешние световые приборы Вы можете использовать при движении в темное время суток на неосвещенных участках дорог?</Text>
            <Variants>
                <Variant>Только ближний свет фар.</Variant>
                <Variant>Только дальний свет фар.</Variant>
                <Variant IsCorrect="1">Ближний или дальний свет фар.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>При движении в темное время суток на неосвещенных участках дорог вы должны использовать, в зависимости от дорожных условий, скорости движения и наличия впереди встречных и попутных ТС, ближний или дальний свет фар (п. 19.1).</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="18">
            <Text>При какой неисправности разрешается эксплуатация транспортного средства?</Text>
            <Variants>
                <Variant>Не работают запоры горловин топливных баков.</Variant>
                <Variant>Не работает механизм регулировки сиденья водителя.</Variant>
                <Variant>Не работает устройство обогрева и обдува стекла.</Variant>
                <Variant IsCorrect="1">Не работает стеклоподъемник.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Из всех перечисленных неисправностей только неработающий стеклоподъемник не является причиной запрещения эксплуатации вашего ТС. Остальные неисправности включены в (п. 7.4), и при их наличии эксплуатация ТС запрещена.</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="19">
            <Text>В случае, когда правые колеса автомобиля наезжают на неукрепленную влажную обочину, рекомендуется:</Text>
            <Variants>
                <Variant>Затормозить и полностью остановиться.</Variant>
                <Variant>Затормозить и плавно направить автомобиль в левую сторону.</Variant>
                <Variant IsCorrect="1">Не прибегая к торможению, плавно вернуть автомобиль на проезжую часть.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>При съезде автомобиля правыми колесами на неукрепленную и влажную обочину возникает опасность заноса из-за разницы сцепления правых и левых колес с дорогой. При этом целесообразно, не меняя скорости, т.е. не прибегая к торможению, плавным поворотом рулевого колеса вернуть автомобиль на проезжую часть. Торможение в данной ситуации может вызвать занос автомобиля.</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="20">
            <Text>Начинать сердечно-легочную реанимацию следует только при:</Text>
            <Variants>
                <Variant>Потере человеком сознания, независимо от наличия пульса.</Variant>
                <Variant IsCorrect="1">Потере человеком сознания при отсутствии пульса на сонной артерии.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Наличие пульса на сонной артерии свидетельствует о том, что пострадавший жив, даже при отсутствии сознания. В этом случае сердечно-легочная реанимация не производится.</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
    </Quizz>
    <Quizz ID="2">
        <Question No="1">
            <Text>При движении на легковом автомобиле, оборудованном ремнями безопасности, пристегиваться ремнями должны:</Text>
            <Variants>
                <Variant>Только водитель.</Variant>
                <Variant>Только водитель и пассажир на переднем сиденье.</Variant>
                <Variant IsCorrect="1">Все лица, находящиеся в автомобиле.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>При движении на легковом автомобиле не только водитель, но и все пассажиры ТС, оборудованного ремнями безопасности, должны быть пристегнуты (п. 2.1.2).</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="2">
            <Text>Можете ли Вы въехать на мост первым?</Text>
            <Variants>
                <Variant IsCorrect="1">Да.</Variant>
                <Variant>Нет.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Знак [2.7] «Преимущество перед встречным движением» дает Вам право первым въехать на узкий мост, поскольку водитель встречного автомобиля в этой ситуации должен уступить дорогу тем, кто находится не только на мосту, но и на противоположном подъезде к нему.</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="3">
            <Text>С какой максимальной скоростью Вы можете продолжить движение на грузовом автомобиле с разрешенной максимальной массой не более 3,5 т?</Text>
            <Variants>
                <Variant>60 км/ч.</Variant>
                <Variant>70 км/ч.</Variant>
                <Variant IsCorrect="1">80 км/ч.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Табличка [8.4.3] «Вид транспортного средства» с изображением легкового автомобиля распространяет действие знака и на грузовые автомобили с разрешенной максимальной массой до 3,5 т. Таким образом, Вы можете двигаться со скоростью не более 80 км/ч.</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="4">
            <Text>Что запрещено в зоне действия этого знака?</Text>
            <Variants>
                <Variant>Движение со скоростью более 20 км/ч.</Variant>
                <Variant>Движение только механических транспортных средств.</Variant>
                <Variant IsCorrect="1">Движение любых транспортных средств.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Знак [5.33] "Пешеходная зона" определяет место, с которого начинается территория (участок дороги), на которой разрешено движение только пешеходов, а значит, въезд в обозначенную зону любым ТС запрещен (Приложение 1).</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="5">
            <Text>Разрешен ли Вам обгон, если реверсивные светофоры отключены?</Text>
            <Variants>
                <Variant>Разрешен.</Variant>
                <Variant>Разрешен, если скорость автобуса менее 30 км/ч.</Variant>
                <Variant IsCorrect="1">Не разрешен.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>В случае если реверсивные светофоры выключены, линию разметки 1.9 можно пересекать, если она расположена справа от водителя. Поскольку разметка слева от Вас, то обгон запрещен независимо от скорости движения автобуса.</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="6">
            <Text>В каких направлениях Вам разрешено продолжить движение?</Text>
            <Variants>
                <Variant IsCorrect="1">Только налево.</Variant>
                <Variant>Прямо и налево.</Variant>
                <Variant>Налево и в обратном направлении.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Дополнительная секция с включенным сигналом в виде зеленой стрелки, знак [5.15.1] "Направления движения по полосам" и разметка 1.18 разрешают Вам с правой полосы только поворот налево. Движение прямо запрещает красный сигнал светофора, а разворот запрещен, так как правила предписывают проводить разворот только с крайней левой полосы (п. 8.5). Поворот направо запрещен при любом сигнале.</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="7">
            <Text>Поднятая вверх рука водителя легкового автомобиля является сигналом, информирующим Вас:</Text>
            <Variants>
                <Variant>О его намерении повернуть направо.</Variant>
                <Variant>О его намерении продолжить движение прямо.</Variant>
                <Variant IsCorrect="1">О его намерении снизить скорость, чтобы остановиться и уступить дорогу мотоциклисту.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Для выполнения требования знака [2.4] "Уступите дорогу" водитель легкового автомобиля должен снизить скорость и остановиться, чтобы уступить дорогу мотоциклисту. Об этом он и информирует Вас поднятой вверх рукой (п. 8.1).</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="8">
            <Text>Двигаясь по левой полосе, Вы намерены перестроиться на правую. На каком из рисунков показана ситуация, в которой Вы обязаны уступить дорогу?</Text>
            <Variants>
                <Variant>На левом.</Variant>
                <Variant>На правом.</Variant>
                <Variant IsCorrect="1">На обоих.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Когда Вы перестраиваетесь с левой полосы на правую, то должны уступить дорогу водителю легкового автомобиля, движущегося по соседней правой полосе, как при его движении без изменения направления движения, так и в случае, когда он одновременно с Вами проводит перестроение (п. 8.4). Таким образом, уступить дорогу Вы обязаны в ситуациях, изображенных на обоих рисунках.</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="9">
            <Text>Разрешен ли Вам разворот в указанном месте?</Text>
            <Variants>
                <Variant>Разрешен только при отсутствии приближающегося поезда.</Variant>
                <Variant IsCorrect="1">Разрешен.</Variant>
                <Variant>Запрещен.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Разворот запрещен непосредственно на самих железнодорожных переездах (п. 8.11). Перед переездом разворот разрешен.</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="10">
            <Text>В каких случаях Вы можете наезжать на прерывистые линии разметки, разделяющие проезжую часть на полосы движения?</Text>
            <Variants>
                <Variant IsCorrect="1">Только при перестроении.</Variant>
                <Variant>Только при движении в темное время суток.</Variant>
                <Variant>Только если на дороге нет других транспортных средств.</Variant>
                <Variant>Во всех перечисленных случаях.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Наезжать на прерывистые линии разметки разрешается только при перестроении (п. 9.7).</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="11">
            <Text>Разрешено ли Вам обогнать мотоциклиста?</Text>
            <Variants>
                <Variant>Разрешено.</Variant>
                <Variant IsCorrect="1">Запрещено.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Мотоциклист и вы приближаетесь к нерегулируемому перекрестку равнозначных дорог, на котором обгон запрещен (п. 11.4). Кроме того, справа от вас находится легковой автомобиль, которому оба водителя должны уступить дорогу (п. 13.11).</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="12">
            <Text>Нарушил ли водитель грузового автомобиля с разрешенной максимальной массой не более 3,5 т правила стоянки в данной ситуации?</Text>
            <Variants>
                <Variant IsCorrect="1">Да.</Variant>
                <Variant>Нет.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Водитель нарушил правило стоянки, так как грузовым автомобилям не зависимо от разрешенной максимальной массы такая стоянка запрещена (п. 12.2), а легковым автомобилям, мотоциклам разрешена при наличии знака [6.4] «Место стоянки» с одной из табличек [8.6.2]; [8.6.3]; [8.6.6][8.6.7][8.6.8][8.6.9] «Способ постановки транспортного средства на стоянку».</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="13">
            <Text>Вы намерены повернуть налево. Кому следует уступить дорогу?</Text>
            <Variants>
                <Variant>Только пешеходам.</Variant>
                <Variant>Только автобусу.</Variant>
                <Variant IsCorrect="1">Автобусу и пешеходам.</Variant>
                <Variant>Никому.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Перекресток, на который вы въезжаете, - регулируемый, и очередность движения на нем определяется не знаками приоритета, а сигналами светофора (п. 6.15 и п. 13.3). Поворачивая налево, вы должны уступить дорогу автобусу, движущемуся со встречного направления прямо (п. 13.4), а, завершая поворот,— и пешеходам, переходящим проезжую часть дороги, на которую вы поворачиваете (п. 13.1).</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="14">
            <Text>Вы намерены повернуть налево. Ваши действия?</Text>
            <Variants>
                <Variant IsCorrect="1">Проедете перекресток первым.</Variant>
                <Variant>Уступите дорогу автомобилю.</Variant>
                <Variant></Variant>
            </Variants>
            <Notes>Находящийся слева грузовой автомобиль должен уступить вам дорогу (п. 13.11), и поэтому данный перекресток равнозначных дорог вы проедете первым. При этом конфигурация перекрестка не влияет на очередность проезда.</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="15">
            <Text>Обязан ли мотоциклист уступить Вам дорогу в данной ситуации?</Text>
            <Variants>
                <Variant IsCorrect="1">Да.</Variant>
                <Variant>Нет.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Вы движетесь по автомагистрали, о чем свидетельствует знак [5.1] «Автомагистраль», а мотоцикл въезжает на нее, и поэтому в данной ситуации он должен уступить вам дорогу. Автомагистраль является главной дорогой по отношению к примыкающей (п. 13.9 и п. 1.2, термин «Главная дорога»).</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="16">
            <Text>В данной ситуации Вы:</Text>
            <Variants>
                <Variant IsCorrect="1">Должны уступить дорогу автобусу, начинающему движение от обозначенного места остановки.</Variant>
                <Variant>Имеете преимущество, так как водитель автобуса начинает движение с выездом на вторую полосу.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>В населенном пункте Вы должны уступить дорогу автобусу, начинающему движение от обозначенной остановки, даже если его водитель выезжает на вторую полосу (п. 18.3).</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="17">
            <Text>В каких из перечисленных случаев запрещена буксировка на гибкой сцепке?</Text>
            <Variants>
                <Variant>Только на горных дорогах.</Variant>
                <Variant IsCorrect="1">Только в гололедицу.</Variant>
                <Variant>Только в темное время суток и в условиях недостаточной видимости.</Variant>
                <Variant>Во всех перечисленных случаях.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Буксировка на гибкой сцепке запрещена только в гололедицу (п. 20.4) из-за высокой вероятности заноса при торможении или трогании с места.</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="18">
            <Text>Какая наименьшая величина остаточной высоты рисунка протектора допускается при эксплуатации мотоцикла?</Text>
            <Variants>
                <Variant IsCorrect="1">0,8 мм.</Variant>
                <Variant>1,0 мм.</Variant>
                <Variant>1,6 мм.</Variant>
                <Variant>2,0 мм.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Остаточная высота рисунка протектора шины мотоцикла должна быть не менее 0,8 мм (п. 5.1). При меньшей высоте рисунка протектора заметно ухудшается сцепление колеса с влажным покрытием.</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="19">
            <Text>Что подразумевается под остановочным путем?</Text>
            <Variants>
                <Variant IsCorrect="1">Расстояние, пройденное транспортным средством с момента обнаружения водителем опасности до полной остановки.</Variant>
                <Variant>Расстояние, пройденное транспортным средством с момента начала срабатывания тормозного привода до полной остановки.</Variant>
                <Variant>Расстояние, соответствующее тормозному пути, определенному технической характеристикой данного транспортного средства.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Под остановочным путем подразумевается расстояние, пройденное ТС с момента обнаружения водителем опасности до полной остановки. Остановочный путь всегда больше тормозного, так как до начала торможения ТС успевает переместиться на расстояние, зависящее от времени реакции водителя и времени срабатывания тормозного привода.</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="20">
            <Text>Что подразумевается под временем реакции водителя?</Text>
            <Variants>
                <Variant>Время с момента обнаружения водителем опасности до полной остановки транспортного средства.</Variant>
                <Variant IsCorrect="1">Время с момента обнаружения водителем опасности до начала принятия мер по ее избежанию.</Variant>
                <Variant>Время, необходимое для переноса ноги с педали подачи топлива на педаль тормоза.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Под временем реакции водителя подразумевается время с момента обнаружения опасности до начала принятия мер по избежанию опасности. В зависимости от состояния водителя и его опыта, а также сложности обстановки, в которой находится водитель, это время обычно составляет от 0,5 до 1,5 секунды.</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
    </Quizz>
    <Quizz ID="3">
        <Question No="1">
            <Text>Выезжая с грунтовой дороги, Вы попадаете:</Text>
            <Variants>
                <Variant IsCorrect="1">На главную дорогу.</Variant>
                <Variant>На равнозначную дорогу.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Вы выезжаете на дорогу с покрытием, которая является главной по отношению к грунтовой (п. 1.2).</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="2">
            <Text>В каком месте Вы должны остановиться?</Text>
            <Variants>
                <Variant>Перед знаком (А).</Variant>
                <Variant>Перед перекрестком (Б).</Variant>
                <Variant IsCorrect="1">Перед краем пересекаемой проезжей части (В).</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Знак [2.5] "Движение без остановки запрещено" применяется при ограниченной видимости пересекаемой дороги и поэтому независимо от наличия на ней ТС требует обязательной остановки. В данном случае вы должны остановиться перед краем пересекаемой проезжей части (место В). При наличии разметки 1.12 (стоп-линия) останавливаться следует перед такой линией.</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="3">
            <Text>В каком случае Вам необходимо двигаться со скоростью до 40 км/ч?</Text>
            <Variants>
                <Variant>Во всех случаях.</Variant>
                <Variant IsCorrect="1">Только в том случае, когда покрытие на дороге влажное.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Табличка [8.16] "Влажное покрытие" информирует о том, что запрещение движения со скоростью более 40 км/ч, вводимое знаком [3.24] "Ограничение максимальной скорости", действует только в период времени, когда покрытие проезжей части влажное, например, во время дождя или сразу после его окончания.</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="4">
            <Text>Какие из знаков устанавливают в начале дороги с односторонним движением?</Text>
            <Variants>
                <Variant>Только А.</Variant>
                <Variant IsCorrect="1">Только Б.</Variant>
                <Variant>Б или Г.</Variant>
                <Variant>Б или В.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>В начале дороги с односторонним движением устанавливается знак Б ([5.5] "Дорога с односторонним движением"). Знак А ([5.14] "Полоса для маршрутных транспортных средств") обозначает полосу для маршрутных ТС, знак В ([6.14.2] "Номер маршрута") указывает номер и направление маршрута на перекрестке, а знак Г ([6.15.1] "Направление для грузовых автомобилей") - рекомендуемое направление движения для грузовых автомобилей.</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="5">
            <Text>Можете ли Вы остановиться в этом месте для посадки или высадки пассажиров?</Text>
            <Variants>
                <Variant>Да.</Variant>
                <Variant IsCorrect="1">Да, если Вы не создадите помех движению маршрутных транспортных средств.</Variant>
                <Variant>Нет.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Разметка 1.17 (в виде желтой зигзагообразной линии) применяется для обозначения мест остановок маршрутных ТС и стоянок такси. В данной ситуации вы можете остановиться для посадки или высадки пассажиров в обозначенной разметкой 1.17 зоне, если не создадите помех движению маршрутных автобусов или троллейбусов.</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="6">
            <Text>В каких направлениях может продолжить движение водитель автомобиля с включенным проблесковым маячком?</Text>
            <Variants>
                <Variant>Только направо.</Variant>
                <Variant>Только прямо или направо.</Variant>
                <Variant IsCorrect="1">В любом.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Водители ТС оперативных служб, выполняющие неотложное служебное задание, при включении проблескового маячка синего цвета могут отступать от требований ряда разделов Правил (п. 3.1). В данном случае водитель автомобиля ДПС при условии обеспечения безопасности движения может проехать перекресток в любом направлении независимо от требований знака [4.1.4] "Движение прямо или направо" и сигналов светофоров. Включение звукового сигнала необходимо только для получения преимущества перед другими транспортными средствами, что в данном случае не требуется.</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="7">
            <Text>В каких случаях Вы не должны подавать предупредительный сигнал указателями поворота?</Text>
            <Variants>
                <Variant>Только при отсутствии на дороге других участников движения.</Variant>
                <Variant IsCorrect="1">Только если сигнал может ввести в заблуждение других участников движения.</Variant>
                <Variant>В обоих перечисленных случаях.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Водитель не должен подавать предупредительный сигнал указателями поворота только в том случае, если этот сигнал может ввести в заблуждение других участников движения. Во всех других случаях он обязан информировать о своих намерениях включением сигнала даже при отсутствии на дороге других участников движения (п. 8.2).</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="8">
            <Text>По какой траектории Вы можете выполнить правый поворот?</Text>
            <Variants>
                <Variant IsCorrect="1">Только по А.</Variant>
                <Variant>Только по Б.</Variant>
                <Variant>По любой.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Поворачивая направо, вы должны двигаться ближе к правому краю проезжей части, т.е. по траектории А (п. 8.6).</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="9">
            <Text>Разрешено ли Вам таким образом выполнить разворот на перекрестке?</Text>
            <Variants>
                <Variant>Да.</Variant>
                <Variant IsCorrect="1">Нет.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>На перекрестке вы можете совершить разворот только из крайнего левого положения (п. 8.5 и п. 8.8).</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="10">
            <Text>По какой полосе Вам разрешено движение в данной ситуации?</Text>
            <Variants>
                <Variant>По любой.</Variant>
                <Variant IsCorrect="1">Только по правой.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Вне населенного пункта запрещается занимать левые полосы при свободной правой (п. 9.4 ). В данной ситуации вы можете двигаться только по правой полосе.</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="11">
            <Text>В каком случае Вы можете начать обгон, если такой маневр на данном участке дороги не запрещен?</Text>
            <Variants>
                <Variant>Только если полоса встречного движения свободна на достаточном для обгона расстоянии.</Variant>
                <Variant>Только если Вас никто не обгоняет.</Variant>
                <Variant IsCorrect="1">В случае, если выполнены оба условия.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Водитель может начать обгон с выездом на полосу встречного движения, если не создаст помех не только встречным, но и обгоняющим ТС (п. 11.1 ПДД).</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="12">
            <Text>Разрешена ли Вам остановка для посадки пассажира в этом месте?</Text>
            <Variants>
                <Variant>Разрешена.</Variant>
                <Variant IsCorrect="1">Разрешена, если при этом не будет создано помех для движения маршрутных транспортных средств.</Variant>
                <Variant>Запрещена.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Правила разрешают остановку ближе 15м от указателя остановки маршрутных ТС только для посадки или высадки пассажиров при условии, что не создаются помехи движению маршрутных ТС (п. 12.4 ПДД).</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="13">
            <Text>При движении прямо Вы:</Text>
            <Variants>
                <Variant>Должны остановиться перед стоп-линией.</Variant>
                <Variant IsCorrect="1">Можете продолжить движение через перекресток без остановки.</Variant>
                <Variant>Должны уступить дорогу транспортным средствам, движущимся с других направлений.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Вы приближаетесь к регулируемому перекрестку и можете проехать его без остановки, поскольку включен зеленый, разрешающий, сигнал светофора (п. 6.15 ПДД). Выполнять требование знака [2.5] "Движение без остановки запрещено" Вы должны только в том случае, если светофор будет выключен или переведен на режим желтого мигающего сигнала (п. 13.3 ПДД).</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="14">
            <Text>Вы намерены повернуть направо. Ваши действия?</Text>
            <Variants>
                <Variant IsCorrect="1">Проедете перекресток первым.</Variant>
                <Variant>Уступите дорогу легковому автомобилю.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>На данном перекрестке дорогу мотоциклу уступать не надо - он не является помехой справа (п. 13.11 ПДД), поскольку, при повороте направо Вы не пересекаете путь его движения. Перед легковым автомобилем, поворачивающим налево, преимущество за Вами (п. 13.12 ПДД).</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="15">
            <Text>Вы намерены повернуть налево. Кому следует уступить дорогу?</Text>
            <Variants>
                <Variant>Трамваю А и легковому автомобилю.</Variant>
                <Variant IsCorrect="1">Только трамваю А.</Variant>
                <Variant>Всем транспортным средствам.</Variant>
                <Variant>Никому.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Двигаясь на данном перекрестке по направлению главной дороги (знаки [2.1] "Главная дорога" и [8.13] "Направление главной дороги"), для определения очередности проезда с трамваем А и легковым автомобилем Вы должны руководствоваться правилами проезда перекрестков равнозначных дорог (п. 13.10 ПДД). В соответствии с ними преимущество имеет трамвай А (п. 13.11 ПДД). По этим же правилам легковой автомобиль, находящийся от Вас слева, обязан уступить дорогу. Также уступает Вам дорогу и трамвай Б, движущийся по второстепенной дороге (п. 13.9 ПДД).</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="16">
            <Text>Кто из водителей нарушил правила остановки?</Text>
            <Variants>
                <Variant>Только водитель легкового автомобиля.</Variant>
                <Variant>Только водитель грузового автомобиля.</Variant>
                <Variant IsCorrect="1">Оба нарушили.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Оба водителя нарушили правила остановки, так как на автомагистралях остановка разрешена только на специальных площадках для стоянки, обозначенных знаками [6.4] "Место стоянки" или [7.11] "Место отдыха" (п. 16.1). Кроме того, водитель легкового автомобиля остановился слева от краевой линии, т.е. на проезжей части (п. 12.1).</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="17">
            <Text>Какие из перечисленных требований предъявляются к обучаемому, допущенному к учебной езде на дорогах?</Text>
            <Variants>
                <Variant>Возраст не менее 16 лет.</Variant>
                <Variant>Наличие первоначальных навыков управления.</Variant>
                <Variant>Знание Правил дорожного движения.</Variant>
                <Variant IsCorrect="1">Все перечисленные требования.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>При обучении вождению на дорогах обучаемый должен отвечать всем перечисленным требованиям (п. 21.2 и п. 21.4). При отсутствии навыков управления и знаний ПДД первоначальное обучение вождению должно проводиться на закрытых площадках или автодромах (п. 21.1).</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="18">
            <Text>В каких случаях запрещается эксплуатация мотоцикла?</Text>
            <Variants>
                <Variant IsCorrect="1">При отсутствии предусмотренных конструкцией дуг безопасности, подножек, поперечных рукояток для пассажиров на седле.</Variant>
                <Variant>Только при отсутствии предусмотренных конструкцией дуг безопасности.</Variant>
                <Variant>Только при отсутствии предусмотренных конструкцией подножек, поперечных рукояток для пассажиров на седле.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>В соответствии с действующим стандартом на мотоциклах должны быть установлены предусмотренные конструкцией дуги безопасности, а также подножки и поперечные рукоятки для пассажиров на седле. Перечень (п. 7.16, п. 7.17).</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="19">
            <Text>На повороте возник занос задней оси переднеприводного автомобиля. Ваши действия?</Text>
            <Variants>
                <Variant>Уменьшите подачу топлива, рулевым колесом стабилизируете движение.</Variant>
                <Variant>Притормозите и повернете рулевое колесо в сторону заноса.</Variant>
                <Variant>Значительно увеличите подачу топлива, не меняя положения рулевого колеса.</Variant>
                <Variant IsCorrect="1">Слегка увеличите подачу топлива, корректируя направление движения рулевым колесом.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Занос переднеприводного автомобиля может возникнуть при торможении на повороте из-за "набегания" задних колес на передние. В этом случае целесообразно слегка увеличить подачу топлива (не вызывая пробуксовки передних колес) и дальнейшим поворотом рулевого колеса скорректировать направление движения автомобиля. Следует помнить, что на заднеприводном автомобиле увеличение скорости может только усилить возникший занос.</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
        <Question No="20">
            <Text>Что следует сделать в первую очередь при оказании помощи при обмороке?</Text>
            <Variants>
                <Variant>Усадить пострадавшего.</Variant>
                <Variant>Уложить и приподнять голову.</Variant>
                <Variant IsCorrect="1">Уложить и приподнять ноги.</Variant>
            </Variants>
            <Notes>Обморок - это состояние кратковременной потери сознания, не более 30-40 секунд, сопровождаемое резким падением давления. Приподнятое положение ног приводит к повышению притока крови к сердцу, улучшению кровоснабжения органов и повышению давления. Дополнительная помощь: обеспечить доступ воздуха, освободить от стесняющей одежды, дать понюхать нашатырный спирт.</Notes>
            <Theme>All</Theme>
        </Question>
    </Quizz>
</Quizzes>